---
title: Mastodonアカウントの移転統合について
penguinoneArchive: true
date: 2022-06-25T14:15:00.000Z
---
Kuropenが運用していた以下のMastodonアカウントは、2022年6月25日より使用を停止し、新たに [Fedibird](https://fedibird.com/) サーバーに開設されたアカウント [@kuropen@fedibird.com](https://fedibird.com/@kuropen) に移転統合いたしましたのでお知らせいたします。

- 銀河丼に開設していたアカウント（[@kuropen@gingadon.com](https://gingadon.com/@kuropen)）
- まちトドンに開設していたアカウント（[@kuropen@matitodon.com](https://matitodon.com/@kuropen)）

## 実施の背景
両アカウントは、かつてKuropen専用Dolphinインスタンスが現役だった時期には同インスタンス上のアカウントに移転した取り扱いになっていました。

Mastodonでは、アカウントがほかのアカウントに移行して使用停止になったことを告知する機能があり、その機能が有効になっているアカウントについてはフォローができないという制限が存在します。
Dolphinインスタンスが[諸般の事情](https://fedibird.com/@kuropen/108540617241991057)で[運用停止](/posts/20210916-notice-regarding-dolphin)され、また、その移転先となった Misskey.io 上の Kuropen アカウントが[障害により消失した](/posts/20211005-notice-regarding-misskey)ことを受け、両アカウントの運用は再開されました[^1]が、両アカウントが所在するサーバーと連合先他サーバーとの同期状況により、移行済みとの告知を取り下げた後もフォローすることができない事例が存在しました。

このため、アカウントの活用の支障につながると判断し、新規のMastodonアカウントを開設しそこに統合する形により解消を図ることとしました。

今後の円滑なアカウント活用のための施策ですので、ご理解とご協力をお願いいたします。

[^1]: 正確にはその時点で運用を再開したのは銀河丼のアカウントでしたが、[銀河丼側の障害](/posts/20211005-notice-regarding-misskey)を受けてまちトドンも再開しております。

## 両アカウントの少なくとも一方をフォローいただいていた皆様へ
今回は Mastodon インスタンス同士の移行となるため、現行の Mastodon の機能によりフォローを付け替えることが可能となっています。
よって、フォローいただいている皆様における手続きは基本的にありませんが、万一フォローが外れている場合はご対応いただく必要があります。お手数をおかけして申し訳ありません。

## Kuropen（両アカウントの少なくとも一方）がフォローしている皆様へ
新アカウント（Fedibird）からフォローリクエストを送信しています。承認制アカウントにおいてはご対応いただく必要があります。お手数をおかけして申し訳ありません。
